@article{emptoz1998a,
  author = {Emptoz, Gérard},
  title = { Les maîtres de la couleur : ou la chimie tinctoriale au Conservatoire des Arts et Métiers »},
  volume = {22},
  date = {1998-03},
  pages = {30–40},
  language = {fr},
  journal = {Revue du Musée des Arts et Métiers}
}
@article{julia1997a,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { Bernard de Bonnard, gouverneur des princes d’Orléans et son Journal d’éducation (1778-1782) »},
  date = {1997/1},
  volume = {t. 109},
  pages = {383–464},
  language = {fr},
  journal = {Mélanges de l’École Française de Rome. Italie et Méditerranée}
}
@article{julia1997b,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { La constitution des bibliothèques des collèges aux XVIIe et XVIIIe siècles : remarques de méthode »},
  date = {1997},
  volume = {t. 83},
  pages = {210, 145–161},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire de l’Église de France}
}
@article{berlioz1997a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Résumé et amplification : une fausse question ? Le Premier témoignage du fabliau Du prestre qui fu mis au lardier chez Étienne de Bourbon ( † v. 1261) »},
  note = {dans},
  publisher = {ERLIMA},
  volume = {13},
  date = {1997-07},
  pages = {137–145},
  language = {fr},
  journal = {Prisma. Bulletin de liaison de l’Equipe de recherche sur la littérature d’imagination au Moyen Âge},
  number = {2},
  address = {Poitiers}
}
@article{goldberg2000a,
  author = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  title = { Contes et décomptes du temps juif »},
  volume = {7},
  date = {2000},
  pages = {18–36},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Centre Français de Jérusalem}
}
@article{goldberg2000b,
  author = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  title = { La confession juive, prière individuelle ou acte collectif ? »},
  volume = {159},
  date = {2000},
  pages = {185–197},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Études Juives}
}
@article{jouhaud1997a,
  author = {Jouhaud, Christian},
  title = { Two Stories in One : Literature as a hidden door to the history of 17th century France »},
  volume = {27},
  date = {1997},
  pages = {92–100},
  language = {en},
  journal = {Diacritics}
}
@article{rucquoi1999a,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { Gundisalvus ou Dominicus Gundisalvi ? »},
  volume = {41},
  date = {1999},
  pages = {85–106},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de Philosophie Médiévale}
}
@article{rucquoi1998a,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { La aportación de los studia generalia al pensamiento hispano medieva l »},
  volume = {XIX, 75},
  date = {1998},
  pages = {241–280},
  language = {es},
  journal = {Relaciones. Estudios de Historia y Sociedad}
}
@article{rucquoi1998b,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { La double vie de l’université de Palencia (c.1180-c.1250) »},
  volume = {XXIX},
  date = {1998},
  note = {Homenaje a D. Antonio García y García),},
  pages = {723–748},
  language = {es},
  journal = {Studia Gratiana}
}
@article{rucquoi2000a,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { La royauté sous Alphonse VIII de Castille »},
  volume = {23},
  date = {2000},
  pages = {215–241},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de Linguistique Hispanique Médiévale}
}
@incollection{rucquoi1998c,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { Las rutas del saber. España en el siglo XII »},
  volume = {LXXV},
  date = {1998},
  pages = {41–58},
  language = {es},
  booktitle = {Cuadernos de Historia de España},
  address = {Buenos Aires}
}
@article{boureau2000a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Conflicting norms. Liturgical procedure and the separation of divine law from human law (England, XIth Century) »},
  volume = {3},
  date = {2000},
  pages = {17–40},
  language = {en},
  journal = {Medieval History Journal}
}
@article{boureau2000b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Des politiques tirées de l’Écriture. Byzance et l’Occident »},
  volume = {55},
  date = {2000},
  pages = {879–887},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{boureau1997a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Endolalies. Angèle de Foligno et la découverte de soi par le scandale »},
  date = {1997},
  volume = {2},
  pages = {203–222},
  language = {fr},
  journal = {Le fait de l’analyse}
}
@article{boureau1997b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { From Law to Theology and Back : The Rise of the Notion of Person during the Central Middle Ages »},
  volume = {2},
  date = {1997},
  pages = {1325–1335},
  language = {en},
  journal = {The European Legacy}
}
@article{boureau2000c,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { How Law came to the Monks : the use of Law in English Society at the beginning of the thirteenth century »},
  volume = {167},
  date = {2000-05},
  pages = {29–74},
  language = {en},
  journal = {Past and Present}
}
@article{boureau1998a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { L’enfant peut-il faire vœu ? John Peckham et Thomas d’Aquin, adversaires de Gérard d’Abbeville (vers 1270) »},
  date = {1998},
  volume = {21},
  pages = {87–98},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{boureau2000d,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { La censure dans les universités médiévales »},
  volume = {55},
  date = {2000},
  pages = {313–323},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{boureau2001a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { La forme du mort. John Peckham et la question du cadavre du Christ au tombeau »},
  date = {2001},
  volume = {7},
  pages = {149–177},
  language = {fr},
  journal = {Le fait de l’analyse}
}
@article{boureau1999a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { La preuve par le cadavre qui saigne au XIIIe siècle, entre expérience commune et savoir scolastique »},
  volume = {VII},
  date = {1999},
  pages = {247–281},
  language = {fr},
  journal = {Micrologus}
}
@article{boureau1997c,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Le lit de justice et la monarchie française »},
  volume = {4ème série},
  date = {1997},
  pages = {285–291},
  language = {fr},
  journal = {Revue de Synthèse}
}
@article{boureau1997d,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Le Père Chenu médiéviste : historicité, contexte et tradition »},
  volume = {81},
  date = {1997},
  pages = {407–414},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Sciences Philosophiques et Théologiques}
}
@article{boureau1998b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Le vœu monastique et l’émergence de la notion de puissance absolue du pape (vers 1270) »},
  date = {1998},
  volume = {21},
  pages = {23–34},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{boureau1999b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Les moines anglais et la construction du politique (début du XIIIe siècle) »},
  date = {1999},
  volume = {3},
  pages = {637–666},
  language = {fr},
  journal = {Annales H.S.S}
}
@article{boureau1999c,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Richard Southern. Landscape for a portrait »},
  volume = {165},
  date = {1999-11},
  pages = {218–229},
  language = {en},
  journal = {Past and Present}
}
@article{boureau1998c,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Un ange passe et le démon de l’interprétation demeure. Institution et destitution du sens dans l’exégèse biblique du XIIIe siècle »},
  date = {1998},
  volume = {4},
  pages = {75–89},
  language = {fr},
  journal = {Le Fait de l’analyse}
}
@article{boureau1999d,
  author = {Boureau, Alain and Marmursztejn, Elsa},
  note = {En collaboration avec},
  title = { Thomas d’Aquin et les problèmes de morale pratique au XIIIe siècle »},
  volume = {83},
  date = {1999-10},
  pages = {685–706},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Sciences Théologiques et Philosophiques}
}
@article{guerreau1997a,
  author = {Guerreau, Alain},
  title = { Le champ sémantique de l’espace dans la vita de saint Maieul (Cluny, début du XIe siècle) »},
  date = {1997},
  pages = {363–419},
  language = {fr},
  journal = {Journal des Savants}
}
@article{alain1999a,
  author = {Alain Guerreau, P.Garrigou-Grandchamp and Salvèque, J.-D.},
  title = { Doyennés et granges de l’abbaye de Cluny. Exploitations domaniales et résidences seigneuriales monastiques en Clunisois du XIe au XIVe siècle »},
  volume = {157},
  date = {1999},
  pages = {71–113},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin monumental}
}
@article{guery1997a,
  author = {Guery, Alain},
  title = { L’historien, la crise et l’État »},
  volume = {52e année, 2},
  date = {1997-03},
  pages = {233–256},
  language = {fr},
  journal = {Annales, Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{guery1999a,
  author = {Guery, Alain},
  title = { L’oubli du don : deux figures de l’opposition à Louis XIV »},
  date = {1999},
  volume = {27},
  pages = {17–28},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{stella1997a,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { Des esclaves pour la liberté sexuelle de leurs maîtres (Europe occidentale, XIVe-XVIIIe siècles) »},
  volume = {5},
  date = {1997},
  pages = {191–209},
  language = {fr},
  journal = {CLIO, Histoire, Femmes et Sociétés}
}
@article{stella1999a,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { Itinerarios esclavos : Africa- el Caribe-Cadiz »},
  volume = {2},
  date = {1999},
  pages = {66–74},
  language = {pt},
  journal = {Palabras de la CEIBA}
}
@article{stella1999b,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { La vida cotidiana de la poblacion negra en Andalucia »},
  volume = {3},
  date = {1999},
  pages = {53–65,},
  note = {communication au colloque La esclavitud negra en Andalucia y la Peninsula Iberica, La Habana, 9-11 décembre 1998).},
  language = {es},
  journal = {Palabras de la CEIBA}
}
@article{stella1997b,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { Le profil social des vignerons de la Bourgogne du Nord du XIVe au XVIIIe siècle »},
  date = {1997},
  volume = {1-2},
  pages = {71–82},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Centre Pierre Léon d’Histoire économique et sociale}
}
@article{stella1997c,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { Les vignerons du Moyen Âge au phylloxéra »},
  date = {1997},
  volume = {1-2},
  pages = {5–7},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Centre Pierre Léon d’Histoire économique et sociale}
}
@article{stella1999c,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { Travail et dépendances au Moyen Âge : une problématique »},
  date = {1999},
  pages = {225–242},
  language = {fr},
  journal = {Le travail. Recherches historiques},
  address = {Besançon}
}
@article{debert1998a,
  author = {Debert, Aline},
  title = { Le vœu de stabilité chez les chanoines de Prémontré »},
  volume = {21},
  date = {1998-10},
  pages = {35–38},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@misc{burgui1997a,
  author = {Burguière, André},
  title = { Cher Cousin : les usages matrimoniaux de la parenté proche dans la France du XVIIIe siècle »},
  date = {1997-11},
  pages = {1339–1360},
  language = {fr},
  address = {Annales, H.S.S}
}
@article{burgui-a,
  author = {Burguière, André},
  title = { Conflit de générations et construction de soi : une mise en perspective historique »},
  volume = {1-2},
  pages = {189–204},
  language = {fr},
  journal = {P.T.A.H., revue de l’A.R.A.P.S}
}
@article{burgui1999a,
  author = {Burguière, André},
  title = { Filiation imaginaire et construction de la personne : le discours généalogique dans l’écriture autobiographique en France du XVIe au XXe siècle »},
  volume = {9-10},
  date = {1999},
  pages = {115–136},
  language = {fr},
  journal = {PTAH, revue de l’ARAPS}
}
@article{burgui-b,
  author = {Burguière, André},
  title = { L’inceste a-t-il une histoire ?},
  volume = {3, vol 75},
  pages = {259–273},
  language = {fr},
  journal = {l’Information psychiatrique}
}
@article{burgui2000a,
  author = {Burguière, André},
  title = { La centralisation monarchique et la naissance des sciences sociales. Voyageurs et statisticiens à la recherche de la France à la fin du XVIIIe siècle »},
  volume = {1},
  date = {2000},
  pages = {199–218},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{smedley-weil2000a,
  author = {Smedley-Weil, Anette},
  title = { Les intendants des Mémoires »},
  volume = {28},
  date = {2000},
  pages = {17–28},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{smedley-weil1999a,
  author = {Smedley-Weil, Anette and Ladurie, Emmanuel Le Roy},
  title = { French Book Production from 1454 : a quantitative Analysis »},
  volume = {15},
  date = {1999-11},
  language = {en},
  journal = {Library History}
}
@article{zink1999a,
  author = {Zink, Anne},
  title = { La comunidad judia de Bayona y su contexto},
  volume = {49},
  date = {1999},
  pages = {55–64},
  language = {es},
  journal = {El Olivo XXIII}
}
@article{zink1997a,
  author = {Zink, Anne},
  title = { Le bain rituel de Saint-Esprit-lès-Bayonne »},
  date = {1997},
  volume = {4},
  pages = {183– 199},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Etudes juives}
}
@article{zink1999b,
  author = {Zink, Anne},
  title = { Statuts et règlements des sénéchaussées landaises dans le contexte de la France du Midi sous l’Ancien régime »},
  date = {1999},
  pages = {– , 55–63},
  language = {fr},
  journal = {Etudes Vauclusiennes}
}
@article{fauve-chamoux2000a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Baja de la fecundidad y familia urbana en Reims durante el siglo XVIII. 1760-1802 »},
  date = {2000},
  volume = {4},
  pages = {231–254},
  language = {pt},
  journal = {Revista de Historia Social y de las Mentalidades, Universidad de Santiago de Chile}
}
@inproceedings{fauve-chamoux1997a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Differential infant mortality in Past Europe: main cultural factors},
  volume = {13},
  publisher = {Nichibunken},
  date = {1997},
  pages = {16},
  language = {en},
  booktitle = {EurAsian Project Conference paper Series},
  address = {Kyoto}
}
@article{fauve-chamoux1998a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Famille et ménage en France du XVIIe siècle »},
  volume = {77},
  date = {1998},
  pages = {79–97},
  language = {es},
  journal = {Acta Poloniae Historica}
}
@article{fauve-chamoux1999a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { K historii vdov »},
  date = {1999},
  volume = {23},
  pages = {15–29},
  language = {pt},
  journal = {Historicka demografie},
  address = {Prague}
}
@article{fauve-chamoux1999b,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { La cohabitation des frères et sœurs en France préindustrielle »},
  publisher = {PWN},
  date = {1999},
  pages = {211–224},
  language = {fr},
  journal = {Miedzy polityka a kultura},
  address = {Varsovie}
}
@article{fauve-chamoux1998b,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Le surplus urbain des femmes en France préindustrielle et le rôle de la domesticité},
  date = {1998},
  volume = {1-2},
  pages = {359–378},
  language = {fr},
  journal = {Population}
}
@article{fauve-chamoux1998c,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Les modèles de transmission familiale « à l’identique » face à la croissance : perspectives eurasiennes de la famille-souche paysanne »},
  volume = {tome 110},
  date = {1998},
  pages = {163–167},
  language = {fr},
  journal = {Mélanges de l’École française de Rome}
}
@article{fauve-chamoux1998d,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Servants in Preindustrial Europe : gender differences »},
  volume = {84},
  date = {1998},
  pages = {112–129},
  language = {en},
  journal = {Historical Social Research/Historische Sozialforschung}
}
@article{fauve-chamoux1998e,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Vedove di citta e vedove di campagna nella Francia preindustriale : aggregato domestico, trasmissione e strategie familiari di supravvivenza »},
  date = {1998},
  volume = {2},
  pages = {301–332},
  language = {it},
  journal = {Quaderni storici}
}
@article{fauve-chamoux1998f,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = {Introduction},
  note = {dans},
  publisher = {Jai Press},
  date = {1998},
  pages = {385–392},
  language = {en},
  journal = {« Adoption and family recomposition : inventing family continuity »},
  address = {Greenwich}
}
@article{farge1998a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Écrire la guerre ; écrire pendant la guerre »},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {Revue 1914}
}
@article{farge1997a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Histoire, événements, parole »},
  date = {1997-10},
  language = {fr},
  journal = {Revue de socio-anthropologie}
}
@article{farge1998b,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Une autre mémoire pour ne pas oublier »},
  date = {1998-12},
  language = {fr},
  journal = {Revue l’Inactuel}
}
@article{derouet1997a,
  author = {Derouet, Bernard},
  title = { Groupe domestique ou reproduction familiale ? Deux approches de la famille paysanne sous l’Ancien Régime »},
  date = {1997},
  volume = {3},
  pages = {65–80},
  language = {fr},
  journal = {Enquêtes Rurales}
}
@article{derouet1997b,
  author = {Derouet, Bernard},
  title = { Les pratiques familiales, le droit et la construction des différences (15e-19e siècles) »},
  date = {1997},
  volume = {2},
  pages = {369–391},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{vincent1999a,
  author = {Vincent, Bernard},
  title = { Il regno di Granata : un piccolo grande Stato »},
  date = {1999},
  volume = {1},
  pages = {24–35},
  language = {it},
  journal = {Medioevo}
}
@article{vincent1997a,
  author = {Vincent, Bernard},
  title = { L’Hispanisme français et l’histoire moderne et contemporaine »},
  volume = {71},
  date = {1997},
  pages = {219–236},
  language = {pt},
  journal = {Revista de Historia Jerónimo Zurita}
}
@article{vincent1998a,
  author = {Vincent, Bernard},
  title = { La población del reino de Granada : espacios y tiempos »},
  date = {1998},
  volume = {25},
  pages = {111–137},
  language = {es},
  journal = {Chronica nova}
}
@article{vincent2000a,
  author = {Vincent, Bernard},
  title = { Les univers des Gama et de Colomb » dans Arquivos do Centro Cultural Calouste Gulbenkian},
  volume = {XXXX},
  publisher = {Fundaçao Calouste Gulbenkian},
  date = {2000},
  pages = {3–8},
  language = {pt},
  journal = {Biographies},
  address = {Lisbonne-Paris}
}
@article{vincent1999b,
  author = {Vincent, Bernard},
  title = { Microhistoria a la espanola »},
  volume = {3},
  date = {1999},
  pages = {231–236},
  language = {it},
  journal = {Prohistoria}
}
@incollection{vincent1999c,
  author = {Vincent, Bernard and Pierre-Antoine Fabre, Catherine Brice},
  title = { Recherches missionnaires »},
  volume = {tome III},
  date = {1999},
  pages = {201–344},
  language = {fr},
  booktitle = {Mélanges de l’École Française de Rome, Italie et Méditerranée (MEFRIM}
}
@article{maire2000a,
  author = {Maire, Catherien},
  title = { La critique gallicane et politique des vœux de religion »},
  volume = {24},
  date = {2000-04},
  pages = {121–140},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{velay-vallantin1997a,
  author = {Velay-Vallantin, Catherine},
  title = { À la redécouverte de la Bibliothèque bleue de Troyes »},
  publisher = {CRH},
  date = {1997-04},
  volume = {18-19},
  pages = {209–219},
  language = {fr},
  journal = {En hommage à Robert Mandrou}
}
@article{velay-vallantin1999a,
  author = {Velay-Vallantin, Catherine},
  title = { Conte et fête foraine dans l’Angleterre du XIXe siècle : Le Chat Botté à Bartholomew Fair »},
  publisher = {Éditions Institut International de la Marionnette},
  volume = {12},
  date = {1999},
  pages = {24–30},
  language = {fr},
  journal = {Puck},
  address = {Charleville-Mézières}
}
@article{velay-vallantin1999b,
  author = {Velay-Vallantin, Catherine},
  title = { Le folklore et l’histoire : le Congrès international de folklore de 1937 »},
  volume = {54e Année, 2},
  pages = {–},
  date = {1999},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{velay-vallantin1999c,
  author = {Velay-Vallantin, Catherine},
  title = { Polichinelle dans le colportage français au XIXe siècle »},
  publisher = {Université d’Artois},
  volume = {6},
  date = {1999},
  pages = {89–111},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Robinson},
  address = {Reims}
}
@article{velay-vallantin1998a,
  author = {Velay-Vallantin, Catherine},
  title = { Reading Marc Soriano or the Invention of a Scholarly Field »},
  note = {dans},
  volume = {22, 1},
  date = {1998-01},
  pages = {92–106},
  language = {en},
  journal = {French Children’s Literature, The Lion and The Unicorn, A Critical Journal of Children’s Literature}
}
@incollection{dauphin1998a,
  author = {Dauphin, Cécile},
  title = { Une pédagogie du lieu commun dans les manuels épistolaires du XIXe siècle »},
  note = {dans},
  editor = {Mélançon, Benoît},
  publisher = {Fides},
  date = {1998},
  pages = {63–74},
  language = {fr},
  booktitle = {Penser par lettre},
  address = {Montréal}
}
@article{dauphin1998b,
  editor = {Dauphin, Cécile and Poublan, Danièle},
  title = { Le jardin, l’usine et le château, les pérégrinations d’une famille au XIXe siècle à travers sa correspondance »},
  date = {1998},
  volume = {4},
  pages = {161–176},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Lettres et de Traduction},
  address = {Liban}
}
@article{dauphin2000a,
  author = {Dauphin, Cécile and Poublan, Danièle},
  title = { Des lettres familiales au XIXe siècle », dans « La Faute à Rousseau »},
  volume = {24},
  date = {2000-06},
  pages = {42–44},
  language = {fr},
  journal = {Masculin/Féminin},
  address = {Ambérieu-en-Bugey}
}
@article{dauphin1997a,
  editor = {Dauphin, Cécile and Danièle Poublan, Pierrette Pézerat},
  title = { Façons d’écrire, façons de vivre. Des lettres familiales au XIXe siècle »},
  date = {1997},
  volume = {3},
  pages = {135–148},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Lettres et de Traduction},
  address = {Liban}
}
@article{miramon1999a,
  author = {Miramon, Charles},
  title = { Embrasser l’état monastique à l’âge adulte (1050-1200). Étude de la conversion tardive »},
  date = {1999},
  volume = {4},
  pages = {825–849},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{miramon1999b,
  author = {Miramon, Charles},
  title = { La fin d’un tabou ? L’interdiction de communier de la femme menstruée au Moyen Âge. Le cas du XIIe siècle},
  date = {1999},
  volume = {4},
  publisher = {Publications de l’Université Paul-Valéry Montpellier III},
  pages = {163–81},
  note = {).},
  language = {fr},
  journal = {Le Sang au Moyen Âge},
  address = {Montpellier}
}
@article{jouhaud1999a,
  author = {Jouhaud, Christian},
  title = { La mauvaise conscience de l’historien du passé froid »},
  date = {1999},
  pages = {94–99},
  language = {fr},
  journal = {Les mauvaises consciences françaises}
}
@article{jouhaud1997b,
  author = {Jouhaud, Christian},
  title = { Les libelles en France dans le premier XVIIe siècle : lecteurs, auteurs, commanditaires »},
  volume = {195},
  date = {1997},
  pages = {205–217},
  language = {fr},
  journal = {XVIIe siècle}
}
@article{jouhaud1998a,
  author = {Jouhaud, Christian},
  title = { Les rencontres du Nouveau Monde »},
  date = {1998-09},
  pages = {435–447},
  language = {fr},
  journal = {Critique}
}
@article{blanquie1998a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Dans la main du Grand maître. Les offices de la maison du roi, 1643-1720 »},
  date = {1998},
  volume = {XIII, 3-4},
  pages = {243–288},
  language = {fr},
  journal = {Histoire & Mesure}
}
@article{blanquie1997a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Duborn et le présidial de Cognac »},
  date = {1997},
  volume = {9},
  pages = {51–63},
  language = {fr},
  journal = {Revue de la Société internationale d’histoire de la profession d’avocat}
}
@article{blanquie2000a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Duvergier de Hauranne et l’évêque de Luçon »},
  date = {2000},
  volume = {49},
  pages = {223–231},
  language = {fr},
  journal = {Chroniques de Port-Royal}
}
@article{blanquie1998b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { L’abbé de La Vergne »},
  date = {1998},
  volume = {47},
  pages = {373–392},
  language = {fr},
  journal = {Chroniques de Port-Royal}
}
@article{blanquie1999a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { L’office et la foi : la création de présidiaux dans la politique religieuse de Richelieu »},
  volume = {t. 145},
  date = {1999-10},
  pages = {685–701},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société de l’Histoire du Protestantisme Français}
}
@article{blanquie1999b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { La sénéchaussée de Bazas sous Louis XIII »},
  volume = {126},
  date = {1999},
  pages = {43–47},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Bazadais}
}
@article{blanquie1997b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le comte de Maure, gouverneur de Libourne pendant la Fronde »},
  volume = {246},
  date = {1997},
  pages = {145–158},
  language = {fr},
  journal = {Revue Historique et Archéologique du Libournais}
}
@article{blanquie1998c,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le duc Claude opposant ? »},
  volume = {26},
  date = {1998},
  pages = {53–56},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{blanquie1997c,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le duc face à l’office »},
  volume = {25},
  date = {1997},
  pages = {43–50},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{blanquie1999c,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le registre secret du présidial de Libourne »},
  volume = {t. LXVI, 252},
  date = {1999},
  pages = {49–58},
  language = {fr},
  journal = {Revue Historique et Archéologique du Libournais}
}
@article{blanquie2000b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le roi, le duc et le Grand Maître »},
  volume = {28},
  date = {2000},
  pages = {75–80},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{blanquie1998d,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le silence et la justification : pratiques de l’État (France, XVIIe siècle) »},
  date = {1998-04},
  volume = {20},
  pages = {29–38},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{blanquie1998e,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Les dîmes du commandeur »},
  volume = {125e année, 2},
  date = {1998-04},
  pages = {107–120},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l’Agenais}
}
@article{blanquie1999d,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Les épices de Jacques Dumas »},
  volume = {t. LXVI, 254},
  date = {1999},
  pages = {89–96},
  language = {fr},
  journal = {Revue historique et archéologique du Libournais}
}
@article{blanquie1999e,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Les épices du lieutenant général de Libourne (1725-1755) »},
  date = {1999-10},
  volume = {23},
  pages = {61–72},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de recherches historiques}
}
@misc{blanquie1998f,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Les hospitaliers à Castelnau : les incertitudes d’une victoire », Revue de l’Agenais},
  volume = {125e année},
  date = {1998-07},
  pages = {187–220},
  language = {fr}
}
@misc{blanquie1998g,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Seigneur contre commandeur, Castelnau-sur-Gupie au XVIIe siècle », Revue de l’Agenais},
  volume = {125e année},
  date = {1998-01},
  pages = {17–35},
  language = {fr}
}
@article{blanquie2000c,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Un procès en jansénisme ? Le curé de Libourne (1656-1657) »},
  volume = {t. 86, 216},
  date = {2000-01},
  pages = {55–66},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’histoire de l’Église de France}
}
@article{blanquie1999f,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Valeur des offices et valeurs des officiers. Lieutenants particuliers puis principaux au présidial d’Agen »},
  volume = {77},
  date = {1999},
  pages = {491–503},
  language = {fr},
  journal = {Revue historique de droit français et étranger},
  number = {(4)}
}
@article{blanquie1999g,
  author = {Blanquie, Christophe and François Raviez, Hélène Himelfarb},
  title = { Chronique bibliographique »},
  volume = {27},
  date = {1999},
  pages = {109–144},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{prochasson1998a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { Atenção : Verdade ! Arquivos Privados e Renovação das Praticas Historiograficas »},
  volume = {11, 21},
  date = {1998},
  pages = {105–119},
  language = {pt},
  journal = {Estudos históricos}
}
@article{prochasson1999a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { Comparación de dos finos de siglo : crisis de modelos y salidas nacionalistas. Comentarios a la ponencia de David Thelen »},
  volume = {17},
  date = {1999},
  pages = {173–177},
  language = {es},
  journal = {Studia historica. Historia contemporánea}
}
@article{prochasson1998b,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { Jalons pour une histoire du ‘non-engagement’ »},
  volume = {60},
  pages = {6,},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {Vingtième Siècle. Revue d’histoire}
}
@article{prochasson1997a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { L’« affaire » Andler/Jaurès. Une analyse de controverse »},
  volume = {145},
  date = {1997},
  pages = {45–62},
  language = {fr},
  journal = {Jean Jaurès. Cahiers trimestriels}
}
@article{prochasson1999b,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { L’écrivain, l’historien, le témoin : remarques sur le statut de l’écrivain à la fin de la Première guerre mondiale »},
  volume = {28},
  date = {1999},
  pages = {13–21},
  language = {fr},
  journal = {« 1918 et Apollinaire »}
}
@article{prochasson1998c,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { La guerre et sa périodisation »},
  volume = {1},
  date = {1998},
  pages = {158–160},
  language = {fr},
  journal = {14-18 Aujourd’hui}
}
@article{prochasson2000a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { Quand le privé devient public : Du Mariage et sa première réception »},
  volume = {10},
  date = {2000},
  pages = {11–25},
  language = {fr},
  journal = {Recherches socialistes}
}
@article{prochasson1998d,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { Une erreur de cible ? À propos de Sur la « crise » de l’histoire de Gérard Noiriel »},
  volume = {184, 4},
  date = {1998},
  pages = {101–103},
  language = {fr},
  journal = {Le Mouvement social}
}
@article{prochasson2000b,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = { Une histoire culturelle de la politique »},
  volume = {26, 1},
  date = {2000},
  pages = {93–125},
  language = {fr},
  journal = {Historical Reflections/Réflexions historiques}
}
@article{klapisch-zueber1999a,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { Children’s first names in Italy during the late Middle Ages »},
  date = {1999},
  volume = {2},
  pages = {37–54},
  language = {en},
  journal = {Medieval History Journal}
}
@article{klapisch-zueber1999b,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { Il marmo nel medioevo. Tecniche di estrazione. Condizioni sociali ed economiche »},
  volume = {6},
  date = {1999-06},
  pages = {28–38},
  language = {it},
  journal = {Un passato da riscoprire},
  number = {29}
}
@article{klapisch-zueber1998a,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { La bourse ou les boules de saint Nicolas. De quelques représentations des biens féminins en Italie »},
  volume = {7},
  date = {1998},
  editor = {Houbre, Gabrielle},
  pages = {73–90},
  language = {fr},
  journal = {Femmes, dots et patrimoines}
}
@article{klapisch-zueber1998b,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { Les faux semblants de l’identité. Noms de lignée, noms cachés, noms refuges à Florence au XIVe siècle »},
  volume = {t. 110},
  date = {1998},
  pages = {159–172},
  language = {fr},
  journal = {Mélanges de l’École Française de Rome},
  series = {Moyen Âge}
}
@article{klapisch-zueber1997a,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { Nobles or Pariahs ? The exclusion of Florentine magnates from the thirteenth to the fifteenth centuries »},
  volume = {39},
  date = {1997},
  pages = {215–230},
  language = {en},
  journal = {Comparative studies in society and history}
}
@article{klapisch-zueber1999c,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { Parrains et compères. À propos d’un "bon" rapport social »},
  volume = {54},
  date = {1999},
  pages = {739–745},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences sociales}
}
@article{klapisch-zueber1997b,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = { San Romolo : un vescovo, un lupo, un nome alle origini dello stato moderno »},
  volume = {571},
  date = {1997},
  pages = {3–48},
  language = {it},
  journal = {Archivio storico italiano, CLV}
}
@article{klapisch-zueber1998c,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = {Direction et « Avant-propos},
  note = {du numéro},
  volume = {8},
  date = {1998},
  pages = {7–12},
  language = {fr},
  journal = {« Georges Duby et l’histoire des femmes »}
}
@article{mouradian1999a,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Éléments de bibliographie et de chronologie sur le Caucase entre les empires, XVIe-XXe siècles »},
  date = {1999},
  volume = {18-19},
  pages = {235–304},
  language = {fr},
  journal = {numéro spécial : La Russie et le Caucase}
}
@article{nordman1997a,
  author = {Nordman, Daniel},
  title = { De quelques catégories de la science géographique. Frontière, région et hinterland en Afrique du Nord (19e et 20e siècles) »},
  date = {1997},
  volume = {5},
  pages = {969–986},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{nordman1999a,
  author = {Nordman, Daniel},
  title = { Jeux de textes : les frontières de la France »},
  volume = {25},
  date = {1999-06},
  pages = {4–6},
  language = {fr},
  journal = {Le patrimoine transfrontalier}
}
@article{nordman1998a,
  author = {Nordman, Daniel},
  title = { La géographie, œil de l’histoire »},
  volume = {66-67},
  date = {1998},
  pages = {44–54},
  language = {fr},
  journal = {Espaces Temps}
}
@article{alexandre-bidon1997a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { À propos d’un linteau sculpté : symbole religieux ou enseigne de potier ? »},
  volume = {5},
  date = {1997},
  pages = {586–590},
  language = {fr},
  journal = {Annales de Normandie}
}
@article{alexandre-bidon1997b,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { La bande dessinée avant la bande dessinée : narration figurée et procédés d’animation des images au Moyen Âge »},
  volume = {},
  date = {1997},
  pages = {10–20},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de la Bande dessinée},
  number = {spécial}
}
@article{alexandre-bidon1999a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { La dévotion au sang du Christ chez les femmes médiévales : des mystiques aux laïques (XIIIe-XVIe siècle) »},
  volume = {4},
  date = {1999},
  pages = {405–413},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du CRISIMA}
}
@article{alexandre-bidon1997c,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { La vie en miniatures : dînettes et poupées à la fin du Moyen Âge »},
  volume = {3},
  date = {1997},
  pages = {141–150},
  language = {it},
  journal = {Ludica, annali di storia e civiltà del gioco}
}
@article{alexandre-bidon1997d,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { Le père et son image »},
  volume = {4},
  date = {1997},
  pages = {41–60},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de recherches médiévales (XIIIe-XVe s}
}
@article{alexandre-bidon2000a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { Satan dans les livres d’heures enluminés (XIIIe-XVIe siècle) »},
  volume = {9},
  date = {2000},
  pages = {93–122},
  language = {fr},
  journal = {Graphè}
}
@article{alexandre-bidon1998a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { Une foi en deux ou trois dimensions ? Images et objets du faire croire à l’usage des laïcs »},
  date = {1998-11},
  volume = {6},
  pages = {1155–1190},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{poublan1999a,
  author = {Poublan, Danièle},
  title = { Courts récits d’une vie autour d’un faire-pde décès »},
  volume = {5},
  date = {1999},
  publisher = {Université Saint-Esprit},
  pages = {347–354},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Lettres et de Traduction},
  address = {Kaslik, Liban}
}
@article{poublan1997a,
  author = {Poublan, Danièle},
  title = { L’enquête postale de 1847. Repérer des hameaux ou compter des lettres ? »},
  pages = {28–29,},
  date = {1997},
  language = {fr},
  journal = {Etudes héraultaises}
}
@article{poublan2000a,
  author = {Poublan, Danièle and Dauphin, Cécile},
  title = { Des lettres familiales au XIXe siècle »},
  note = {dans},
  volume = {24},
  date = {2000},
  pages = {42–44},
  language = {fr},
  journal = {Masculin/Féminin}
}
@article{poublan1998a,
  author = {Poublan, Danièle and Dauphin, Cécile},
  title = { Le Jardin, l’Usine et le Château. Les pérégrinations d’une famille au XIXe siècle à travers sa correspondance »},
  volume = {4},
  date = {1998},
  publisher = {Université Saint-Esprit},
  pages = {161–176},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Lettres et de Traduction},
  address = {Kaslik, Liban}
}
@article{poublan1997b,
  author = {Poublan, Danièle and Dauphin, Cécile and Lebrun-Pézerat, Pierrette},
  title = { Façons d’écrire, façons de vivre. Des lettres familiales au XIXe siècle »},
  volume = {3},
  date = {1997},
  publisher = {Université Saint-Esprit},
  pages = {135–148},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Lettres et de Traduction},
  address = {Kaslik, Liban}
}
@article{dani1998a,
  author = {Danièle Rebaudo, J.-P.Pélissier et D.Nicolas},
  title = {Codification of 19th and early 20th century occupations. Application of HISCO codification to French declarations in marriage data},
  date = {3/1998},
  pages = {53–72},
  language = {en},
  journal = {HISMA (Historical International Social Mobility Analysis},
  series = {Occasional Papers and Documents Series}
}
@article{julia1997c,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { Gagner son jubilé à l’époque moderne : mesure des foules et récits de pèlerins »},
  volume = {5e année},
  date = {1997-05},
  pages = {311–354},
  language = {fr},
  journal = {Roma moderna e contemporanea}
}
@article{julia2000a,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { L’accoglienza dei pellegrini a Roma »},
  note = {dans},
  editor = {A. Prosperi, L.Fiorani},
  volume = {t. 16},
  publisher = {Einaudi},
  date = {2000},
  pages = {823–861},
  language = {it},
  journal = {Storia d’Italia, Annali},
  address = {Roma, città del Papa, Turin}
}
@article{julia1998a,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { L’historien et l’archive »},
  volume = {5},
  date = {1998},
  pages = {9–18},
  language = {it},
  journal = {Annali di Storia dell’Educazione e delle Istituzioni scolastiche}
}
@article{julia1998b,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { L’historien et le pouvoir des clés »},
  volume = {99},
  date = {1998-03},
  pages = {34–52},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{julia1998c,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { Les ruines de Port-Royal ou la résistance transfigurée »},
  date = {1998-08},
  pages = {574–590},
  language = {fr},
  journal = {Critique}
}
@article{julia2000b,
  author = {Julia, Dominique},
  title = { Sources nouvelles, sources revisitées : le traitement des sources dans l’historiographie religieuse du XXe siècle »},
  volume = {t. 86},
  date = {2000-07},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire de l’Église de France}
}
@article{julia2000c,
  author = {Julia, Dominique and Boutry, Ph},
  title = { Une anthropologie religieuse du Jubilé : l’année sainte d’Alphonse Dupront »},
  date = {2000-01},
  volume = {t. 86},
  pages = {95–117},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire de l’Église de France}
}
@article{schnapper2000a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { A educaçâo civica nos paises democraticos »},
  volume = {93},
  date = {2000},
  pages = {89–98},
  language = {pt},
  journal = {Naçâo e defesa},
  address = {Lisbonne}
}
@article{schnapper1998a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { À propos de la formation de l’identité nationale »},
  volume = {147},
  date = {1998-07},
  pages = {54–58},
  language = {it},
  journal = {FORS-Recherche Sociale}
}
@article{schnapper1999a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Bestaat er een Europese sociologie ? »},
  date = {1999-09},
  pages = {8–13},
  language = {pt},
  journal = {Facta},
  address = {Amsterdam}
}
@article{schnapper1996a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Beyond the opposition : ‘civic’ nation versus ‘ethnic’ nation »},
  publisher = {LSE},
  date = {Winter 1996/Spring 1997},
  pages = {4–9},
  language = {en},
  journal = {The Association for the study of ethnicity and nationalism Bulletin},
  address = {Londres}
}
@article{schnapper1998b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Citoyenneté et racisme »},
  volume = {17},
  date = {1998-07},
  pages = {19–25},
  language = {cs},
  journal = {Histoire et anthropologie}
}
@article{schnapper1997a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Citoyenneté et reconnaissance des hommes et des cultures »},
  publisher = {Société de philosophie de d’Outanouais},
  date = {1997},
  volume = {XIX-2},
  pages = {95–105},
  language = {fr},
  journal = {Carrefour}
}
@article{schnapper2000b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Citoyenneté française et ‘peuple corse’ »},
  volume = {29},
  date = {2000},
  pages = {26–28},
  language = {fr},
  journal = {Sociétal}
}
@article{schnapper1997b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Citoyenneté, nation et démocratie »},
  volume = {200},
  date = {1997-03},
  pages = {159–170},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’éthique et de théologie morale},
  series = {"Le supplément"}
}
@article{schnapper1997c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Comment penser la citoyenneté moderne ? »},
  volume = {8},
  date = {1997},
  pages = {9–26},
  language = {fr},
  journal = {Philosophie politique}
}
@article{schnapper1999b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { De la citoyenneté nationale à la citoyenneté européenne »},
  date = {1999-07},
  volume = {21},
  pages = {3–12},
  language = {fr},
  journal = {La revue de la CFDT}
}
@article{schnapper1997d,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Demokratzka nacija i ethnicki nacionalizam » (nation démocratique et nationalisme ethnique},
  date = {hiver 1997/98},
  pages = {220–230},
  language = {pt},
  journal = {Treci program}
}
@article{schnapper2000c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Du national au civique. À propos de l’éducation »},
  date = {2000},
  pages = {351–354},
  language = {fr},
  journal = {Commentaire}
}
@misc{schnapper2000d,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Fin de l’antisémitisme chrétien ? »},
  date = {2000},
  volume = {7-8},
  pages = {392–397},
  language = {fr},
  address = {Sens}
}
@article{schnapper1999c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { From the nation-state to the transnational world : on the meaning and usefulness of diaspora as a concept »},
  volume = {8, 4},
  date = {1999},
  pages = {225–254},
  language = {en},
  journal = {Diaspora}
}
@article{schnapper1998c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Israël, nation juive, nation démocratique »},
  volume = {182},
  date = {1998-05},
  pages = {12–18},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Bernard Lazare}
}
@article{schnapper1999d,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Juifs hongrois et juifs français : les destins de ‘l’assimilation’ »},
  date = {1999},
  pages = {670–675},
  language = {fr},
  journal = {Commentaire}
}
@article{schnapper1999e,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { L’Autre est un autre moi-même »},
  date = {1999},
  pages = {129–136},
  language = {fr},
  journal = {Commentaire}
}
@article{schnapper2000e,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { L’Universel républicain revisité »},
  volume = {121},
  date = {2000-06},
  pages = {10–22},
  language = {fr},
  journal = {Ville-École-Intégration. Enjeux}
}
